fg hr 人工太概幾多？

Hr最叻壓價，自己人係咪壓得仲勁？唔係大公司的話大概幾錢？

唔係大公司個d叫admin
12k都比多你

有degree就14啦
唔好壓自己價
第一份工太低人工，之後實會後悔

利申：後悔緊

14年grad
得12k，13個月糧

佢都係話13個月糧,另外有bonus
但唔知有冇12k一個月

Btw咁巴打你而家幾多？

fg 無經驗，自壓到10k 啦

未計bonus 25k左右

你expected寫幾多呀

做hr recruiter
入行12k 過左proba15k

利：無相關學位同exp

我識大部份hr都唔係讀hr

岩呀
我公司department head 都係ive 仔之後再讀個dip 就算
咩撚野hr 野都唔識

好多都邊做邊學

咩公司

銀行Recruitment

請hr通常寫請咩post?
human resources assistants?

叫15k等佢還價

正常path係
最低HRA
之後就assistant officer -> officer 咁上

上jobsdb search下啦

巴打除左收cv 仲有乜要做？

有需要時in人
同hiring manager開會
d人有enquiry都會問我哋

bonus 點計？計人頭？
依家我都做緊recruiter 17k x 13
no bonus 而且要追數

你果啲係sales黎唔同，要追數但冇com?

in house recruiter 唔係recruitment firm
濕鳩hr admin 覺得recruiter 只係落下adv好易做
唔值有com
佢自己得20k

計KPI
我哋請人用agency 唔洗追數
如果我哋自己source candidate會再有額外少少bonus做reward
本身份Bonus加埋大約2個幾月糧

你做咗幾耐？
17k都算係入行價

x12先岩
半年到
依家個個月都要追2-3個人
仲要唔比人agency
reward 大約幾多？
諗緊點同老闆fight

kpi 又點計

其實好難fight 每請到一個人有reward
你本身duties係要請人
你嘅kpi就係fill roles
最多係meet到kpi出bonus

我本身係stakeholder / vendor management
只係老細想鼓勵我哋direct source candidate先俾reward
同recruiting firm唔同
人哋有commission 因為佢要搵埋client

我kpi有好多嘢
有hiring manager嘅feedback
Fill role用咗幾耐
同一啲operational上嘅嘢

捱下之後出去搵assistant officer 啦

我上年grad (非三大，讀bba但唔係hr major)
入間細公司做hra, 好彩唔駛做admin 野
但人工唔高得12.5k, 今年review 都無加人工
至於bonus 要睇kpi ,今年個kpi 我應該meet 唔到target. 要我做幾個region 既lawbook, 真心做唔切太多
其實一年經驗轉工可唔可以叫多d 人工
我好多野都唔識做，平時都好無聊淨係做lawbook 其他咩都唔識

試下14-15k
我嗰時都係12k，做咗9-10個月出去叫高3k

想問你果時係再搵hra 定ahro 架？

我冇做過hra，一入嗰份已經係ahro
之後啲title就唔係咁計，不過都係hra同ahro之間

Thz咁多位巴打，我心入面大概估到佢出咩價位...
我自己叫13k,應該會比人還1k左右...

講多少少，我自己唔係本科畢業
想問下巴打們hr呢行勤力的話人工加得快唔快？
目標係4-5年內上到20k

如果想做得好，呢行細心好緊要，做人圓滑啲都有用
當然睇你做咩area先答到你

勤力我覺得冇乜用
勤力做錯嘢仲衰

正常4-5年上20k應該問題不大
不過好睇際遇

我份人都算細心既

真係想發展嘅得閒睇下employment ordinance啦
巴打搵間公司咩industry?

大學生咪即係比人遲4年番工，係到hea同玩左4年炸
憑咩叫高d

Consultant
其實人地都冇寫包單話請
不過我自己覺得最緊要係學到野
同埋第日跳糟果時會更好pay

Recruiting consultant ?

你有無聽過GP Electronic? 依間好唔好

咩野係recruiting consultant?點解巴打你咁驚訝既？

Consultant同in-house hr 兩樣野黎架喎
Consultant應該係做agent

絲打真係無處不在
我都打算捱10個月至1年

老實講巴打你最好搵all round hr 先 打左個底先揀field 唔係你日後轉工好難

利伸 ：做緊hr 幾年

做左2年HR clerk 係咪差唔多要走？
宜家12.5 x 13

唔係in house hr

好多公司請hr都唔要fg/ non hr major

有既其實 不過你預個啲公司唔會好做
不過學完野就可以走啦

有朋友個女做緊
fresh grad 12k

14 fg 9.5k
now 18k

Recruiting consultant人工會高好多

如果一早揀左field 會點？
因為間公司係consultant黎，但真係似會學到野肯教人

後悔+1

可能我fg冇經驗，人地唔想出咁多比我？
其實我自己預左頭一兩年人工唔會高得去邊
但求唔好低過avg

走啦升個grade加人工

咁你要跑數呀？

咪即係agency要跑
六個月無數會比人炒

小弟hr major下年畢業
想知道大公司嘅hr beginner post難唔難in

9-12k係公價
有d公司肯出高過12既原因有幾個
1.公司有budget(呢個比較少見，有budget我都留住佢，因為人工始終係cost)
2.你個cv真係好靚
3.Interview表現非常好

fg出來通常都係做HRA(HR assistant)
無可能會比你做AHRO(Assistant HR Officer)或以上
見到
樓上見到有人寫entry level有25k，個人認為吹水
SHRO至HRM先會有呢個價，你fg就有？唔好發夢

利申: MNC Regional level HR manager

應該係話唔洗自己獨立跑數，都要meet target既

我真係一入行就做ahro
只係hra價

邊度有寫entry level 25k

間野賣電芯同speaker, MNC來，如果你做entry level一定係入間大公司，儲下經驗打下底，唔好咁揀擇

In-house HR基本上就係做HR function既野
Consultant其實係sales居多 做下cold call,見下can,做job matching

同意
香港做HR最值錢係C&B
如果識C&B，你係HR呢一行可選擇既公司會多d

收過13/13.5 offer
Pwc/中銀

利申 非hr 非bba學生

Hr 呢d 賤業，無40k 都唔會考慮

有無admin經驗(part time/full time),你無既話要in HR assistant都會難一d

細公司呢咁？

細公司好難跳返出來做
同埋SME做HR只係做Admin,頂盡只能夠話係personnel,唔係HR

合理範圍
扣埋mpf就得12k左右

Hr 狗也不屌

利申hr
人工升得最慢既行業之一

無人叫你係同一間公司打死一世工
有幾年經驗就轉出去一間offer好d架啦

間野係葵芳？之前做Vendor搞幫依間野搞project.聽D staff講依間野都幾西下，同埋就咁睇管治方式都幾古老下
利申：IT狗

係好古老，90年代食左兩間英資公司
不過始終係華人企業，管理上都係傾向用舊一套

首選一定係MNC,然後先SME,話知佢goodwill 定唔 goodwill,人地睇你份CV,係SME通常都會輸洩d

做緊recruiter, 跟親戚到做緊，全部由頭到尾一腳踢，每單deal佢抽三成，抽完每單deal都會有15k到

呢個真
hr好膚淺
大公司一定cv靚好多

以前做screening一定搵左d有大公司經驗既先，主要有SME經驗個班就見完前個批無岩先會打比佢地上來做interview個d

就算到而家coach班細既都係咁

朋友做左4年HR 大概幾多人工？

但係大公司請人連HRA都話要有番1-2年經驗
屌咁咪正宗no exp no job no exp loop

1-2年經驗無分full time定part time架
讀ug個陣做下part time admin儲經驗啦

睇咩公司咩area喎

仲要睇埋咩position

我17fg, 有做pt但得1份係admin...

fg 24k
ibank hr

乜柒mnc得9k咁低賤

個份admin做左幾耐？

fg 24k

Entry level係呢個價
好多時睇個勞動市場供求
呢d position年年大把人send cv來in
壓到個價幾低，甚至貼住SMW條線出都有人要架

都唔一定
小弟工作五年，人工升左四倍
當然唔係同一間公司

班人係咪冇degree

我轉過一次工都多咗個double有多

Entry level係呢個價
好多時睇個勞動市場供求
呢d position年年大把人send cv來in
壓到個價幾低，甚至貼住SMW條線出都有人要架[/quote]
班人係咪冇degree [/quote]

曾經見過有人渣住個degree 有一年經驗 但仲叫緊11k

Iwc 錶果間

4年 應該hro啦掛

有degree in HRA通常都唔會出9k咁低既
我請通常出11-12k(扣左mpf)

幾個月 我都知我戇鳩
以往做pt做得幾個月就走
因為我果科好撚多paper寫，一個sem要寫成萬幾二萬字

分分鐘啲hr咁中意壓人價，係因為睇唔過眼其他field既人高自己咁多

有幾個月都好
其實job adv請HRA話要1至2年經驗係寫出來架姐
有當然就好，就算無咁多年經驗
無都可以照send cv去
請得fg你預可以有幾多年經驗呀，大家心知肚明啦
JS咁寫係純粹扮到有要求姐，好多時到真係in，條bar會降返低d

班人係咪冇degree [/quote]

曾經見過有人渣住個degree 有一年經驗 但仲叫緊11k[/quote]
如果係HRA其實合理
都係個句，applicant pool咁大，同樣qualification既人咁多，我有好多選擇可以揀

你做full spectrum?

Fg 18k social science

試過同期見一份工做，以為佢得12k，我開14k，點知佢話有budget.最小都有14k. 我打心口寫小左，即刻唔要.

真係要對自己有信心，唔好自己壓自己.

13K

我都係sosci...但非三大
我都唔知點，搵工搵到煩，有啲frd未開始搵但係笑鳩我喺咁見工但又唔take offer...

嗰陣寫高啲
見都冇得見
有offer見大公司就做，攞個經驗同名

唉屌
其實我仲想要多啲時間諗下...雖然人地都未必請我

大公司我報14k negotiable會否太鳩...

你諗下你係咪對呢行有興趣先啦

唔會，我覺得reasonable

係有興趣
我講既諗係指如果而家呢間公司比offer我要唔要好
本來咩都冇諗打算做
但睇完你地講話要做大公司之後淆淆地...
睇番jobsdb又真係好多公司話最好係experienced in sizeable firm

再搵下先
唔急嘅

連工都未開始搵有咩資格笑鳩人，
痴撚線

其實我都已經搵左好耐
未完sem 3-4月已經開始
五月去左grad trip冇搵
一去完番到黎又開始過
我真係搵到覺得自己好似四方閪，乜撚都唔夾咁....好在屋企冇話催我番工，但係我係咁比壓力自己 （想死 ）明明我應該比其他人更加冇壓力...

琴日先同屋企人講話自己想做，唔知點同佢地交代，如果我真係reject offer

大把fg逗20k以上
做ibank offer唔低係正常
你唔好以為個個都1x k

咪話考慮過，覺得唔太啱自己
佢哋冇俾壓力你咪慢慢搵

咁咪索性同佢地講話冇offer囉

sd過好多份HR Assistant 都冇Call,
見好多entry level job ad 講明要識hris,
如果想入行,機會係咪比較難???
有冇話邊類型industry 係易d入手??
曾經有讀過類似相關科目

利申: fg, major 亦唔關hrm事

15 grad
HR assistant
12.5k
做左兩年 依家14

搭單問下
公司請人係咪會優先考慮hr/business grad

如果requirement 寫要hr major嘅，冇讀過係咪唔洗send cv 過去

我都唔算sd得多，但各行各業大細公司既interview 都叫做有得見下
會唔會係你份cv好吉冇野比人睇？

我頭先到有講，JS既野係公司期望搵到既人
但現實中你唔會搵到一個100%合心意既can
major唔係hr一樣可以apply
係business sector,你有個degree其實in咩entry level都得
講真fg出來，practical野識幾多
就算你識，咪一樣要train要coach

所以唔洗打定輸數話你自己符合唔到要求就乜機會都無

解答左，自己睇
加多句，我請過mkt major,cg major既做HR,仲做得好好，幾年後轉出去做senior position大把前途

巴打，咁我係咪最好再trytry搵下大公司既HRA?

係，send多d實有機會

搵到唔想再搵 但係第一份工又唔想求其做
覺得會影響之後既發展

只可以講第一份工 如果大公司做 會有優勢
之後條路會點 真係睇你際遇同interview技巧

當年hd後就出黎做 相反有同學讀埋topup 人工都係搵緊 12-13k

睇你想點發展

大公司 就以其中一邊為主
我公司hr有百幾人 所以分得好細 你只係零件
但處理手法會正規d 因爲好多野都要跟compliance去做

細公司 就咩都要你做
比較all round 可以涉及唔同既範疇

至於面試
乜9都答細心就得
9吹自己以前做project係做check果個 etc

唔信既話 你見多幾份
最後問佢：你覺得hr最需要係咩
一定答你細心

Fg hr
11-13k

同意

咁到底係咪入左細公司就難過檔去大公司做

你地覺得自己係唔係專業人士？
HR算唔算專業？

28K起跳

50k la

2014 9k

3yrs exp now 21k

大公司？

男人做hr係咪冇咁著數

唔會啦
睇返你工作經驗 面試表現
邊有可能一開始做細公司 就註定成世做細公司

唔係永遠都做細公司既
不過以我行內人既角度同經驗話你知
入左細公司係會難d跳出去做大公司
我比你既建議係一做就做大brand,咁樣你將來條路好行好多

算
而家行內講緊同做緊HR analytics
用數據去證明HR實務對公司既影響
唔再係一般好死板既印象，請人出糧炒人呢d咁operational既野

其實無咩分別
男人都可以好細心
女人亦都可以好粗心大意

如果想入大公司做，hra通常都係做specialist 定all rounded 架？
如果我想做training specialist係咪做training center 會唔會好過做in house training department？

HRA主要做admin野多，但都會分返specialist

我地唔會叫training specialist 只會叫HR Specialist/Generalist
如果你想做training個方面，我會建議係由training assistant做起，entry level既話consultant/in-house做既野大同小異姐

有咩工唔洗細心
我覺得fg答integrity 仲好

Training 撚13.8k 岩岩grad
但是想轉番做generalist等人resign中

話說我個team之前請個HRM ，post個AD出來收到300幾分relevant CV，
證明HR 根本唔好做，個個都想有一個地獄跳去另一個地獄

未入行既施主回頭是岸

Fg多admin嘛
處理data 細心最好

認同呀 我黎緊都想走了

見工既野大家互相欺騙
佢唔咁講又點氹倒你去做

試下冇壞既我諗....樣樣野都驚咁可能成世都搵唔到工...中左伏最多咪遲職
不過首先要人地請我先

咁GP 值得fg做？ MNC的話

已經開始搵到灰 ,不同類型公司都有apply
我份CV都係好基本既野eg:( 過往學歷﹑工作經驗) 2版

感謝巴打~
預左entry level 係由低做起, 愈搵就愈灰,
諗緊係咪應該出去報相關課程(hr diploma)再搵工會好d

利申: top up degree grad

值
初初出來唔好咁揀擇
入MNC做靚個cv佢

想去酒店做HR,但好多都係要有經驗
係咪無機

酒店好做
我見有人跳咗去酒店hr recruitment 成日想走

酒店撚
不過依加老細太on9
明明冇做都唔比人走
Btw想轉番generalist

同埋酒店好小vacancy
加上酒店叫做bonus好掛

酒店HR都係請人,report,搞下生日會, training
但fresh grad好難會請,想入行

葡萄巴打
搵工搵到心灰

GP呢間

有Headhunt 問我有冇興趣做酒店我reject咗添
乜咁好做

30k左右

X2

我想問hr agency consultant 人工大概幾多到？雖然要跑數但相比起普通hr generalist都應該高好多
就算做10年HR可能都只係得30-35k

酒店係咪要著西裝，返六日？

我冇做過
應該唔洗返6日嘅

返5日，大部分酒店smart casual

咁如果跑到數人工一定係多好多
但性質已經唔同
好多人做hr係貪佢夠穩定
但做recruiting firm就係做sales
壓力多好多，冇數就炒

hr agency:
hays
Michael page
adecco
..... ?

都岩既 但HR升職真係好慢 遲d可能試下轉出去agent搵多d

利申 上年grad做緊all round HR

舊公司太casual完全著便服都得
依加又要老西又要打tie

升職睇際遇，跟外國人老細好過香港/中國人

Adecco呢啲垃圾咪計啦

Google recruitment 已經出一大堆
睇下office位置同company size都估到間嘢規模

真
我見我哋payroll team個head香港女人
請埋啲垃圾返嚟，做錯嘢又唔炒，我哋估係驚人爬佢頭

跟住老女人上司無運行 如果未結婚無仔女仲衰

全中
未結婚冇仔女
我公司好多人都係咁
成班都痴線

我上司都係未結婚中年女人

香港人真係好唔掂
忌材
覺得OT先係做野
一百幾十都同你計

巴打有野分享？

知唔知酒店fg hra大概咩價

18k fg 獵頭公司。。
算唔算hr?

但極多hr 請人都講明要相關學科

Recruiter 唔算

講啫
好多都唔係讀hr

即係照apply也可？

照apply啦，send 個cv又唔洗錢，怕咩輸

想做generalist, 但多數要3-5 exp
btw hr fg 14k, 大家點睇

我做埋admin野都係12k
不過我認真fg (上年）係可接受既
如果下年可以升一個grade就好搵工d

14k好好啦，邊行既hr?

Riceee絲打~
想問下如果major 非hr, 但份工又肯比機會in HRA
甘interview過程 通常會問D咩????
洗5洗預備定點計mpf / allowance 同 基本hr 認知?

甘你老母

你有時間咪望下employment ordinance
不過佢搵hra都唔預你識好多嘅
都係等佢見你有心喺呢行發展
問吓你點解有興趣呀，知唔知hr要做啲乜，最想做邊個area，點解覺得自己適合呢份工咁上下
其實乜工都係問呢啲

不過甘你老母5你老母啦
字都唔識寫想搵咩人請你
hr普遍language都唔差

做10年過30k 都好多 但係咪做10年hr 大部分人都過到30k?

Thanks 絲打
sor~我知衰架啦, 我會學好正字

09年畢業.....10年先搵到第一份工9K
而家做左7-8年先30k
我覺得真係際遇大於一切
係咪讀本科都冇所謂
根本大部份既HR友都唔係讀HR出身既
有心入行就真係自修下僱傭條例

15fg
做左一年半野
下個月14k
做緊f&b hr
想轉 industry

啲人話f&b嘅hr唔好做 係咪真係？

Degree holder HRM
做過兩份intern都係HRA

叫價13k-14k合理？

有冇人知hr consulting 人工係點？
Consulting analyst 嗰d ?

痴撚線今時今日仲10K
即時REJECT

出面好多公司請 HR Assistant 出手好低

想問下如果份工係hr,admin,account,公司around50人，做左三年，人工初初12k到而家18k,出去再搵大公司hr工，係咪好難搵返18k? 我英文仲要好屎

真心
果2份intern其實唔太會影響請唔請你
自己準備好D interview啦
interview表現就真係最大影響
fg 13-14K 差唔多
唔少大機構都比得起

即係畢業做到而家3年經驗?
其實都唔會難
3~5年經驗都18K~25K左右都算幾常見

我果陣係中資機構 (3年純中文)
做左3年幾跳去MNC都係跳到18K
但真心英文由0開始咁
環境可以強迫你學好英文
而英文好真係對你既career好有幫助

唔該巴打
我得asso畢業，同你差不多，工作都係純中文，太耐無用英文好無信心，al拎u,好似出個email都要查一輪先敢出，英文差好似去邊都死，由0學呢人地又未必比機會你
問hr朋友話出到去比人壓價預搵15k。岩岩收到政府工offer得12k,減好多仲諗緊...晚晚諗到訓唔著

又唔洗咁灰
中資公司都可以上到既
認真唔洗英文叻
慢慢黎啦
有經驗識多D野就有能力叫高D

想問問你係做咩類型公司，自己又係英文屎 岩岩asso畢業冇degree 真係好擔心點搵第一份工

我覺得 如果要係細公司跳入大公司 應該要係interview表現好好 或者你既工作經驗好fit佢個role先有機會

做左就黎一年，13.5K加到而家16.5K，而家搵緊新工，開20K

9000

畢業 -> 而家
壽險 -> 銀行 -> 科技生產 -> 基金

首先係要你本身好條件同佢要求好MATCH
例如佢搵人計糧, 你之前做過既工作都係要計耀
就會有大D機會有得interview
有得interview就真係睇臨場表現
邊個表現得好, 問中D問題, 答中佢心中果句, 或是比到一D唔同既insight
咁就贏到份工

聽到你咁講好安慰呀,都岩既,有經驗可以叫高D,不過長遠做咩都好真係要英文好

呢個POST明明係講緊HR喎

係, 畢業果陣做左2年幾

我想問得asso/hd就出黎搵工難唔難

利申17dse雞 將來想做hr

情況許可就點都讀個degree啦
好多大公司都一定要degree

其實好想建立一個hr同業群組 大家可以隨便share 有關hr 既資訊
你地點睇？

好阿👍🏻

中銀人壽

成日in hr既interview都好攰 做完19 test再黎一堆問題好似要分析你人格咁
其實對呢行興趣一般 但由於本科關係好似點都要試下唔好哂
搵工搵到好灰機 好似行行都唔岩我咁

呢個係過程黎者
個個都經歷過既

做咩行業升得咁快？

in極都冇人請或者你都唔啱做呢行
襯後生咪求其搵下其他工種做下
總好過搵死一份你無乜興趣番ge工

上嚟問人工 你打定8折差唔多

我最近睇份份hra都要1-2年exp.
其實係咪照sd cv都得

SEND左你又冇損失
緊係做啦

一個interview 都冇

好羨慕你
上年grad 做左一年hra 12.5k, 一蚊都無加
d 同學加薪幅度同你差唔多，覺得自己好差
想轉工叫多d 但份工又唔算多經驗都唔知叫幾多好

FG FI 22K

FG HR ASSISTANT 32K

出現了
究竟你有幾多份工

做倉務六年，人工仲係四位數。

冥通？

一早block左條on9
你個名俾佢用就啱

不願面對

12.5k double pay fg (all round)
超多前線員工既公司
見啲同事入職一年payroll in人 度policy 咩都識做
對EO超熟
但自己其實aim at 唔係呢行
有諗過過probation 之前搵間MNC 轉工
想人工高啲 福利好啲 用返英文做野
但驚大公司分得細 學野學得少
你地會點諗？

Hr management trainee 人工會唔會高啲？

識人16 fg city grad 做ibank hr $22k
建議如果英文ok 直接去ibank試hra

照計叫得MT都唔會差
同埋條路會好好行
如果真係MT programe既話

不過方間有好多係叫MT但其實是19工

請問有無人知東華三院hra 2好無做架？
做2年會唔會好難跳番去私人機構？

返左幾日HRA 都幾好做 雖然多野記

利申：17年FG / 13k

做兩三年會升幾多度？

4小時 間公司係邊區

想問下依份工會唔會對hr 發展冇咩幫助呢

有冇人做緊NGO, 大專院校, 半政府機構的HR?
人工係咪差過商界? 之後跳返出商界難唔難?
又或者, 由商界跳入NGO難唔難?

利申: 泥緊9月返大專院校HR

我做緊，不過唔係純正hr
你做慣大專院校，應該難習慣翻商業機構既運作模式
調翻轉，大專院校都喜歡請翻有院校經驗既人

各位做緊hr 既巴打係咪hr 出身？

利申：蘇蘇晒銀時

做緊NGO，跟政府pay scale

我個濕鳩degree係hr

有内地工作交流經驗或内地赴港畢業生優先.

做緊院校HR 人工跟政府都算高
由商界轉入院校 下個月再轉返出商界

其實hr都分好多範
general黎講，個人認為兩三年應該有17k既
不過都要睇彩數啦

如果為左做份係類似hr工就都ok,個title 係幾好

但如果係真係好想做hr 而擔心太多admin work 唔似hr, 都可以keep住搵下其他工，加油

周x平：畢業生不宜叫價太高，一萬二千算是合理。

15年 grad 第一份細公司agency 11-->15K
第二份大公司in house HR 17
大公司真係得個名好聽，人工福利唔算特別，學野好局限（分工好細），d 機會都比哂大粒，好多西人，加人工又慢，加得幾百
反而細公司彈性大，加人工多同快，學野機會真係好多

其實HR做d 野真係人人做得，冇咩技能，
如果outsource 就搵can 為主，因為以前公司老闆好先有其他野做，提提你，多數佢地都會係jobsdb 買cv 打（即係個人冇apply 份工，但你要打電話去問佢有冇興趣）好聽d 就挖角，唔好聽即cold call,多數人聽到agent 都會cut 線，本人就唔係太鍾意，其實大公司請人都會咁做，但因為個名好聽d 人都會聽多d 先

In house 就計糧同請人，員工活動，最好玩ge 都係搞左個dragon boat,其餘時間都係office ,有時什至冇野做 覺得自己好冇用咁

其實做大公司contract 位會唔會令發展機會多d?
本身做左一年細公司hra 覺得無咩野學，岩岩take 左份大公司一年contract hra, 驚後悔，準備今日resign

當然做過大公司入返大公司有著數，我第二份都resign 左兒加有offer ge 都係另一間大公司
其實contract or not 唔重要，僱主多數睇你ge exposure 有幾多，所以take offer 之前一定要問下，將來大概有d 咩範疇會接觸到，如果太專就麻麻
因為自己係all round 所以會著數點

個位唔係做local hr operations
我估c&b, recruitment 之類都唔會接觸，諗諗下第時真係唔renew 似乎會好難搵工
本身驚做開細公司會轉唔到大公司，估唔到有大公司offer 都會繼續擔心

聽落算係幾admin ge role,如果c & b 同recruit 都接觸唔到個exposure 都唔會點多
做開細公司係會轉到大公司ga ,都係睇job role 同埋識唔識present 做過ge role

其實就算係人地interview 我，定我in 人都一定會用唔同方法睇applicant ge exposure 同job role

如果我係僱主都想請返黎ge 人好多野都識
所以除左睇公司之外，job role 都好緊要

慘啦，係咪唔應該take
都預左做大公司junior position 係做admin 野多，in 果時話會好忙，主要跟外國pj, 好多ad hoc 野所以無講要做咩
第時想轉番做hk operations實好困難

你打去問下清楚好點，唔洗估估下，btw regional exposure 都唔係唔好ge

咁其實係咪唔應該浪費時間直接搵過份好d

你當初點解轉入院校(做左幾耐)? 而家又點解轉返出商界?
我份約係用EA位請, 姐係EA價錢, 人工係跟機構薪級表.
你本身讀咩架?

有冇興趣TG交流下?

做咗一年 覺得同以前太大落差 唔適合自己
所以轉返走 以後亦都唔會再做院校
你留tg我add你

ID: A20170811

小弟18年grad,非三大乞食文科，前路可以話咩都得，實則冇樣精。hr係其中一個可以發展方向，想了解更多
1)行業前景如何?
2)30歲普遍人工?
3)呢行適合啱咩性格嘅人

個人認為, 如果你覺得將來轉工可以吹到自己好熟hr既野都可以take住先既

唔會餓親唔會發達
俾我揀多次我唔會揀讀/做hr

適合細心唔怕煩既人

今朝簽完約，有d 失落
辭左份perm, 去做份temp contract 好似二等公民
都唔知依個決定岩唔岩
有d 騎虎難下，無哂假想in 其他都唔得

NGO hr 同MNC hr 你地會點揀？
兩者都係做specialist

前者人工高小小 少OT 返工近
後者人工低小小 多OT 返工遠
福利差唔多

就咁睇NGO果份好好咁，但exposure黎講MNC 大好多 好難揀

16 fg major HRM
物管公司做緊 得12k
做左半年有多 payroll team 都仲係做緊濕9野
計糧個啲都仲未學到
所以諗住過埋個年就走
聽啲同事講加人工都係得幾百
Team leader做到60歲都仲係個SHRO
聽聞人工都冇30k 係間公司做左廿年以上

盡量學多啲就跳出去